Steam 祭出新規範以防止部分玩家利用 VPN 跨區購買便宜遊戲

Steam 祭出新規範以防止部分玩家利用 VPN 跨區購買便宜遊戲

由於 Valve 旗下 Steam 平台販賣的遊戲有時候在各地的價格不同，會讓部分玩家想
辦法透過 VPN 方式跨區購買來撿便宜，但如今 Valve 祭出具體措施、讓玩家未來無法輕
易地想換區就換區。

Valve 在關於商店與錢包購買區域說明中更新，當玩家搬往新的國家，或必須在國外
居住一段時間時，玩家可以透過使用這個新地區的支付方式在購物車中，完成首次購買後
，才可以更改玩家所在的 Steam 區域。若是無法使用新地區支付工具完成首次購買，則
需要聯絡客服。

Valve 此舉被外界視為防範玩家透過 VPN 跨區去購買較為便宜的同款遊戲措施，因
為在 Steam 修改規則後，玩家就算有 VPN 可以跳區到某地，可能還必須在當地開設一個
銀行帳戶等方式，才能使用該地支付方式來付款。

然而，遊戲界人士認為，此舉雖然會妨礙部分玩家透過 VPN 去其他地區買設定價格
較低的同款遊戲，但可以確保國民所得較低國家的玩家，可以較便宜的價格來遊玩遊戲。
否則像有的遊戲曾經遇過在較為貧窮的國家設定了較其他地區價格較低的售價，但卻有許
多他地玩家利用 VPN 湧入購買，讓遊戲廠商不得不調高了該區的遊戲價格，卻反而讓當
地玩家可能負擔不起、望而卻步。

VPN狗末日

未日師

開po師

gift要同區先用到

幾時封 中國...

CSGO好多外掛狗

只會有中國封steam 唔會有steam封中國
想加速就日日引D中國人去舉報啦

而家CSGO，場場都係中國人 90%...

講廣東話 會Ban

跨境師失業

香港應該都遲早被封

x2

咁點解台灣收入低啲但啲game唔會平啲

台灣有啲game 會平啲
不過台灣同香港都係中價區
所以跳唔跳區買都無咩所謂

如果計平均收入, 香港應該高過日本南韓, 但日本南韓賣得貴過香港, 真係唔知咩LOGIC, 而以色列又唔知點解會同瑞士差不多LEVEL

計埋tax 就另一個數字